***Обьяснить своими словами разницу между обьявлением переменных через var, let и const.***
 
 var это более устаревшая форма обьявления переменных, так же разница между  let в том,что var существует глобально , а let  локально, тоесть значения которые были внесены в переменную var вне функции будут заменены тем же значением которое будет обьявлено ей позже, то с let значение остатется таким же и будет второе значение внутри блока функции.
 так же var существуют и до ее обьявления , а let только после.  В циклах var будет иметь одно значение, let будет иметь после каждой итерации новое значение.
 отличие const от let только в том что это переменная которую нельзя поменять, в остальных свойствах она подобна let.

***Почему объявлять переменную через var считается плохим тоном?***

Так как в большинстве случаев над задачей работает команда объявление такой переменной можем иметь последствия.
В работе используются разные фреймворки и библиотеки и даже если сайтом занимается один человек, все же часть информации берется из внешних ресурсов.
Из-за этого обычно не рекомендуется объявлять переменные в глобальной области видимости, так как нельзя заранее знать, какие переменные будут объявлять другие разработчики, код которых будет использоваться в проекте.
Область видимости переменных, объявленных с его использованием, оказывается слишком большой. Это может привести к непреднамеренной перезаписи данных и к другим ошибкам.